美商會稱向特區政府就逃犯修例提8問題 要求回應

美國商會發表聲明，認為香港未為修訂《逃犯條例》做好準備，修例有太多不確定性，必須向社會進一步說明，又說既然有關「漏洞」已存在20年，看不到現階段為何要急於通過修例解決。商會昨日就修訂《逃犯條例》與政務司司長張建宗會面，向特區政府提出8條問題，要求對方回應。

商會說，據報有30個外交人員反對修例，並表示其所屬國家可能因此檢視與香港的關係，特區政府如何回應。商會又指，3名本港法官表達對修例深感不安，又認為修例不可行，特區政府如何確保本港法治不因強行通過修例而受損。

商會亦要求特區政府澄清，技術上如何確保修例後，本港的新聞及言論自由不會受損；以及香港本身已屬低犯罪率的城市，為何要在承受法治聲譽受損的風險下，追求進一步打擊犯罪行為。商會希望當局說明，修例後如何確保提出引渡的司法管轄區有公平審訊。

近日政務司司長張建宗聲稱，經政府努力解釋，有外國商會開始對修訂《逃犯條例》感到放心。然而，昨日與張建宗會面的香港美國商會疑慮似乎仍未釋除，在今日的聲明中形容修例草案存在太多不確定因素，並要求政務司司長辦公室回覆8條問題。

商會重申不明白港府為何要在此時急於修例，填補已經存在20年之久的漏洞，並指出香港社會仍未準備好看到修例草案獲通過。商會稱，仍然相信香港是法治之地，認為必須跟從「正當的立法程序」。

商會其後列出8條問題，要求政務司司長辦公室回覆。

第一，30個外國外交官表示不支持修例，並稱各國或會因而審視和香港的雙邊關係。商會希望了解港府計劃如何解決這些問題，以免對香港國際樞紐地位造成任何負面影響。

第二，三名資深法官昨日表明對修例感到不安，並認為修例草案不可行，因為草案忽視香港對大陸司法制度缺乏信任的事實。商會質疑，連把關的法院也認為修例不可行，如港府強行推動修例，政府將如何確保香港法治不受損害。

第三，商會要求港府澄清，內地哪一個級別的部門才能向港府提出移交請求。

第四，港府向美中經濟與安全審查委員會解釋修例時，曾經強調這有助香港確立在打擊罪案的聲譽。然而商會認為，香港犯罪率相對較低，不明白為何香港要冒著法治聲譽受損的風險，建立打擊犯罪的聲譽。

第五，港府強調修例只針對罪犯，而非普通市民，商會要求交代政府日後將如何區分兩者。第六，律政司司長鄭若驊曾稱，會考慮加入條款保證疑犯獲得公平審訊，商會要求政府交代如何執行。

第七，商會希望政府說明，有何具體措施確保修例後的新聞和言論自由。第八，商會也關注，有報道指修例後，中國政府可要求凍結被視為大陸逃犯的人之資產，期望政府就此提供更多資訊。

第八，商會也關注，有報道指修例後，中國政府可要求凍結被視為大陸逃犯的人之資產，期望政府就此提供更多資訊。
呢樣先係重點
話你係逃犯就可以抄家

真心講 家霸王硬上弓 月下晨光好快會出現 嗰兩條友自己繼續發夢吧(俄超)

其實全部都重要
對外國商人黎講, 都驚比人捉上去

推

繼續大把大把摑落去
好想睇班官用錄音機邊條錄音回應